
                      Hay pocos cineastas que están asociados con la frase "crímenes contra el cine" y aún menos tienen el "honor" de las canciones acerca de cuán malas son sus películas. Michael Bay, quien inspiró a muchas personas talentosas a expresar sus críticas de cine de esa manera, continuará brindando tales inspiraciones. Su filmografía, sin embargo, tenía algunas películas que eran menos malas que otras. TRANSFORMERS, espectacular adaptación en 2007 de la serie de dibujos animados de los años 80, es una de las mejores piezas de la filmografía de Michael Bay.

La trama de la película comienza cuando la Tierra se convierte en campo de batalla en una guerra entre Autbots y Decepticons, dos razas de robots alienígenas capaces de "transformarse" o, para imitar cualquier parte de la maquinaria común. Mientras que los Decepticons malvados quieren conquistar la Tierra y destruir a la humanidad, los Autobots liderados por Optimus Prime (voz de Peter Cullen) quieren evitarlos. Al hacerlo, Autbots recibe ayuda de Sam Whitwicky (interpretado por Shia LaBeouf), un estudiante de preparatoria cuyo antepasado encontró accidentalmente a Megatron (voz de Hugo Weaving), líder de Decepticons, enterrado en el hielo del Ártico. El hombre joven está protegido por Bumblebee, Autobot enmascarado en un auto con el que Sam intentó impresionar a su enamorado de la clase Mikaela Barnes (interpretada por Megan Fox).

La razón por la que TRANSFORMERS es mejor que la película promedio de Michael Bay es simple. La película basada en una línea de juguetes no supone una carga para los guionistas con problemas importantes y serios como el sistema penal, la clonación humana, el pacifismo estadounidense o el crimen y el castigo. Los TRANSFORMADORES, por lo tanto, no podían tomarse en serio, por lo que Bay no tenía que intentarlo y fracasar de manera predecible en tal esfuerzo. En lugar de eso, esta película se toma como nada más que una excelente oportunidad para mostrar el estado actual de la tecnología CGI en Hollywood junto con otras formas rudas pero efectivas de llevar a los espectadores no exigentes a los cines durante la temporada de verano.
        
            